\begin{agradecimentos}
Eu gostaria muito que essa parte estivesse em branco, que eu pudesse dizer que fiz tudo sozinho e não tive nenhuma ajuda, mas não foi bem assim que aconteceu, eu não teria chegado até aqui se eu tivesse vindo sozinho. Tem algumas pessoas que eu gostaria de agradecer.

Mantendo o clichê, eu primeiro tenho que agradecer a minha mãe. Ela não teve muita influência direta nessa minha formação, eu até estava me questionando se fazia sentido incluir ela aqui já que não parecia que ela teve muito a ver com essa parte da minha vida. Mas aí eu percebi que eu estava sendo maluco, eu não consigo pensar em nenhuma pessoa que tenha feito mais por mim do que minha mãe, se olhar para as influências indiretas vai dar de perceber claramente que elas são bem maiores do que qualquer influência que os outros possam ter tido.

Eu tenho quase certeza de que se tirassem qualquer outra pessoa da minha vida eu ainda teria conseguido chegar aqui, seria bem mais sofrido, mas eu teria chegado. Mas se tirasse a minha mãe eu nem sei se eu teria conseguido começar a faculdade. O clichê é clichê por um motivo, obrigado mãe.

Mas partindo pra influências mais diretas, meu pai, fazer a faculdade sem a ajuda que meu pai me deu teria sido muito mais sofrido. Ele foi quem me manteve alimentado e com um teto em cima da cabeça, eu não sei como eu teria feito sem tua ajuda pai.

Seguindo o baile para os meus colegas de apartamento, Gustavo (o Gino) e Caio. O Gino foi quem me apresentou esse curso e dividiu o apartamento comigo durante todo o curso, o Caio entro lá pelo meio do tempo pra trazer mais alegria e principalmente pra baratear mais o aluguel, sempre é bom. Bons tempos, boas lembraças, algumas não tão boas, mas ainda estamos no lucro.

A meus bons amigos que fiz no curso, em especial o Ramom, o Ricardo e o Felipe, grandes camaradas. Também tive o prazer de trabalhar com alguns professores aqui da UFSC que me fizeram aprender muita coisa e conseguir uma renda extra (sempre é bom), em especial gostaria de agradecer ao professor Marcelo Zannin da Rosa, ótima pessoa e com um ótimo gosto para camisetas. Espero que a bondade que vocês mostraram para mim possa voltar para vocês.

Também gostaria de agradecer meus avaliadores Alexandre L. Gonçalves e Antônio C. Sobieranski junto com meu orientador Fabrício de Oliveira Ourique, minhas aulas com vocês estão entre as melhores e as quais eu aprendi mais. O Fabrício também foi um ótimo orientador, além de me ajudar com o TCC me ajudou com várias dúvidas que eu tinha sobre o estágio.

Por último eu gostaria de agradecer a todos aqueles que estão lutando pela educação gratuita, com certeza essas pessoas tiveram um enorme impacto em tudo o que eu aprendi aqui na faculdade. Tudo o que eu fiz nesse TCC eu aprendi gratuitamente, eu acho incrível que eu possa sentar na minha casa e assistir cursos completos do MIT, de Harvard, de Stanford e todos os outros. Eu não teria aprendido tanto se não fosse por todas essas pessoas e eu torço que isso consiga chegar pra todo mundo um dia.

\end{agradecimentos}